殺人後舞照跳？

殺人後舞照跳？ - 李碧華

11K
名采論壇

荃灣工廈「石棺藏屍案」發生在前年3月，案件高院審訊中，不作評論。

只據報導，三名被告28歲、23歲、25歲，控罪指前年謀殺28歲男子，殺人三部曲是試哥羅芳迷暈、注射酒精因仍有呼吸故加重劑量、水泥藏屍。而頂證各人罪行的是曾一起着草逃到台灣的女子小草。

據說首被告欠死者500萬元；首被告又指死者欠他錢，殺之可得3,000萬。行兇目的詭異，他們自稱跨國犯罪組織「THERE」成員，殺人後有2,000萬美元獎金……三人一同構思殺人，之後商議處理屍體，例如放血斬件塞入沙發、塞入雪櫃或大櫃、用水泥遮蓋扔入大海……最後因「石屎棺材」太重，電梯超載，惟有抹乾沿途血水將之推回單位，屍體被封又扯不出，只好棄屍潛逃。警方在超過兩星期後才發現屍體，如嬰兒般蜷曲，開始腐爛分解，四肢與身體分離……光是「白描」已很恐怖。

人命關天，但過程透着荒謬和兒戲，這些全是廿多歲年輕人，何以動輒與數百萬以至數千萬扯上關係？殺人後，次被告仍有興致，翌晨6時許飛新加坡參加跳舞比賽，二人則留下繼續買水泥藏屍。

近年邪惡又冷血的命案愈來愈多，父母愛人照殺，香港已變妖城鬼域……